<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2018 on AB</title><link>https://alena-bartosh.github.io/writer-blog/texts/2018/</link><description>Recent content in 2018 on AB</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2021 — ... &lt;a href="https://t.me/bartosh_alena"> Alena Bartosh &lt;/a></copyright><lastBuildDate>Thu, 30 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alena-bartosh.github.io/writer-blog/texts/2018/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Пищевая пирамида</title><link>https://alena-bartosh.github.io/writer-blog/texts/2018/%D0%BF%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alena-bartosh.github.io/writer-blog/texts/2018/%D0%BF%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B0/</guid><description>&lt;p>С беззаботностью собаки, подставляющей свой зад другой для обнюхивания, Д. в который раз суёт мне в лицо поношенные носки. Думает, они пахнут лучше, чем мой любимый сорт сыра с ни на что (вообще-то!) не претендующим названием Sier Korol. Опуская прочие мелочи, которые наверняка произойдут и с вами после шести лет вместе, скажу честно: с возрастом вкусы становятся всё извращённее. Спрашивать паспорт у человека, достающего из корзины сначала сорокапроцентную ноль пять, а затем баночку оливок, — просто надругательство! Тем более обидное, если они вдобавок фаршированы тунцом, и совсем непростительное, коль внутри болтаются каперсы. Острые, сморщенные — вы сами-то в каком возрасте узнали, что такое каперс?&lt;/p></description></item><item><title>Робоб</title><link>https://alena-bartosh.github.io/writer-blog/texts/2018/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alena-bartosh.github.io/writer-blog/texts/2018/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B1/</guid><description>&lt;p>После того как роботы научились тому единственному, что умел делать Боб — паковать и складывать — он твёрдо решил заниматься исключительно человеческим. Тем, на что ни одна металлическая голова не запрограммирована. Прогресс действительно шагнул вперёд (а понятие человеческого осталось в Бобе неизменным), так что скоро такая жизнь привела его к ожирению, алкоголизму и нескольким венерическим, лечить которые по старости лет уже не хотелось.&lt;/p></description></item></channel></rss>